無綫: 政府將會出手救國泰

國泰(0293)今早停牌涉內幕消息，市場傳聞四起，當中更有指政府將會出手救國泰。

南華早報表示市場上有關於白武士出手的傳聞，將會提出拯救方案，但該報未有更多說明。

無綫新聞更引述消息指，政府將會出手救國泰，政府將向國泰提供財政援助，形式及金額最快今日下午於記者會上公布。

救完海洋公園 輪到國泰
下一個輪到邊個

公務員話要加2%薪就唔肯話無錢要凍薪

之後就周圍派錢救乜救乜

救完OP 救國泰

OP就話係政府擁有
屌你CX係上市公司喎

姐係點
變左政府有話事權？

收歸国有

政府=中共

見住香港地標一個一個咁倒下
曾經既top tier航空公司
香港人既驕傲
真係好可惜

香港本身都倒下啦

而家港共政府俾好多廣告TVB播同搵佢地藝人做(例如再出殯)，另類救緊。

香港本身係港英時代又可嘗唔係國際金融中心

屌你老母政府幾時救下我

救國航？

想食埋國泰做國企？

好似黨鐵，過幾年變黨航

樓下富臨政府又唔撚救

你講錯係救完中銀唔係海洋公園

港蟲上年炒人開始已經變緊啦

關我撚事
憑乜救佢？
香港做生意包賺架屌你老母

海洋公園2.0呀？
乜撚都話政府救

遲下連cctvb 都係政府救

已經係啦

宜家講緊歐美民主大國航空公司都做唔住

或者本身政府有股權先頂到

hsbc

香港人納稅比政府
政府科水比私人公司
私人公司加香港人價

on99

TVB啦仲使諗

咁下次就會救埋tvb

原本港共都係加速師

美心集團

送錢俾國企唔洗你教

訓左幾耐？

奶共有功

播廣告應該係因為舊年cctvb播唔足
所以今年補飛

一間航空公司驕條毛咩支那一禁空域就即死

台積電三星呢啲支共都得罪唔起嘅先驕啦

其實唔聲唔聲咁救緊，政府廣告搵佢地藝人拍，例如愛回家拜山廣告，香港再出殯。
同埋俾多d政府廣告TVB播，聽講多出嘅廣告政府要俾錢。

公務員本身已經好好pay
年年都有加
唔好呢個時候差隻腳埋黎扮慘

21世紀, 電子企業係所有大國既春袋

救我

救佢老母，高層分花紅，每個月幾十萬basic salary

機師出政府糧，要效忠政府了

應該要減薪

國泰又真係唔關事既，全世界好多大航空公司都財困

如果係真正香港人，
都應該覺得好傷心

成班大陸打手係出面熱烈
慶祝緊國泰終於被國有化

大鑊 國有化

用bno搭過cx既人

班撚樣減佢哋一半人工都唔會走
咁又點會加佢哋人工呢

而家做生意原來係政府包底?

DLS

你白痴定係on9?

呢幾年連hsi 都上到3萬3

有邊份工唔係年年加 年年出花紅

好過送錢俾中國

國泰空姐》〉國航空姐

原來做生意真係包賺

國有化國泰

國進民退

agger
基本上航空公司呢半年都係收入減9成以上
睇番遠少少南美D大航空公司都破產

黨企限定

細公司理撚得你死

唔怪得國泰唔拎抗疫基金

都on撚9
大財團係香港做生意賺就佢地 蝕就市民交稅幫手填數

唔係比中資收購咩

補充：

又唔一定有科技在手先至驕傲嘅，只係呢個係最佳例子
最起碼有類似瑞典 IKEA H&M、日本動漫公司呢啲代表自己文化同design嘅公司

香港嗰幾間金融機構、同港鐵、國泰呢啲operation勁都唔知驕啲乜
講真，TVB奶共還奶共，至少曾經有啲文化輸出

tvb

爺爺冇錢

中銀百零億呆壞帳輸得起

救黨鐵借唔到錢

唔好浪費金錢la

国企不了

仲有西九超支

私人市場唔少今年唔加/減薪
花紅$0
有d比人炒埋添

揼水救国

黑心，銀龍，袋鼠

亞視呢

係囉 做咩唔救

政府工本身有bonus, 雙糧？

我屌你老母
林鄭咁撚想救自己打本救咪得
關香港人撚事

唔差在救埋富臨福建360燉炳強同空嬸牛肉飯

9成係出錢賣俾國航

唔係啦 支那邊有錢玩全面收購

公務員就食硬佢地啦 根本佢地出去搵唔返咁嘅人工 敢出聲又可以搞鳩你 最後都係受㗎啦

香港開始倒下既信息

國泰 曾經 香港人既航空

仆街港共獨裁軍政府要繼續救
快D洗撚哂D錢

要分莊閒
港共波士啲公司有好多股份或者借貸，好似op咁
港共夠彊要boss蝕錢？
公務員你唔滿意咪唔做港共心諗wfc

咁不嬲都係鬼佬航空嚟

政府個薪酬趨勢調查係滯後一年

下年先反映到今年市況

可能減10%

之前連登仔先話批死政府唔會救國泰

到時英國撤僑既機由去倫敦轉停新疆

利益輸送

咁今年加幾% 下年減20% 你地ok?
到時又屌 經濟好返都唔加

你做垃圾工緊係

工程fd話今年又加，仲話政府一定科水搞基建，費時班工人同低級工程人員加入革命

公務員都變condom

D$市民既 唔係你話點用說
就點用

依家係社會運動中心。

親共生意包賺

國進民退
係就入股啦屌！

屌政府還屌政府，但航空界因為肺炎收曬皮，好多政府都出錢救㗎啦 美國都喺咁

被出手救都唔出奇啦, 如果國泰要出手救, 其他航空公司都走唔甩

救真係唔撚係問題
救完會比返D咩優優香港人？
十年內港人限定1折機票？
分股份比全港人？

救完比返D咩優惠港人？
比條毛我地港人 救黎托？

香港人驕傲97年其實死咗
而家得條屍 俾大陸玩緊喪屍game 仲驕咩唔驕傲

會唔會轉買支那製C300

年年炒期油輸錢救賭仔

應該唔會好似海洋公園就咁磅水啦

點會 連登仔
國航揸三成股權
救国泰等於救支那

大市場 小政府
只適用於小企業 樓市

Too big to fail

無私人公司納稅
你地食屎ja

其實全世界都係咁，全部 too big to fail 都係政府救。

不過港共救嘅會變黨企咁解。

公務員拎最低工資差不多，咁薪水同中國一線城市差不多
而且最低工資係合理，因為福利好。

救中資機構啫

做完research 個結果叫加個wo
個數即係上年出面加幾多。
咁下年個結果叫減，咁係咪唔洗減

同埋入面始終有黃絲 比錢公務員都好過比支那喇

淨睇工程咩
人人做工程？
我身邊咩fd都有
工程係好境 加20% bonus 2-3個月
但佢地日日chur到爆+OT
你地政府工得少數dept會
有d做上市公司（誠仔旗下） 冇bonus 唔加人工
飲食唔洗講 冇炒都偷笑
大部分行業今年一定差 姐係你認同私企大部分都垃圾工啦 你試下政府工同私企市場睇齊 你地一定後悔

出去私人市場囉咁叻叻

Agger
有錢賺時鬼有同香港人分
仲要奶共出賣真香港人

咁撚快講下一個想轉移視線？
國泰係上市公司，佢有自己股東，自己股東都唔救搵政府救？咁做佢股東（國航）咪好著數？

包唔會炒啊麻, 有辣有唔辣架啦, 入去做之前無諗過?

你睇下國泰第二大股東係邊個先講

全部變國企

2019有咁既情況咩

政府條數係對上年
今年唔加人工/扣人工係下年條數

問題政府既錢係香港人
第一無撚問過 我地救唔撚救
第2 救撚完 當我地Atm 就算數 無比優惠我地港人
真係救佢黎托咩

呢單似一係供股, 供唔足額咪政府再借錢
應該就唔會直接注資

變晒國企

又話自由巿場

我上面有提
今年加幾% 下年減10幾%
到時你地唔會嘈咩經濟好返仲減咩

今次真係”國貨航空”喇

納粹漢莎唔倒下又點會有今日嘅新漢莎?

攬炒係咁㗎啦

國貸

點解一間公司經營不善全民埋單

一齊諗下CX後面幾多利益
機場租泊位, 入油
養住HAECO
國泰城塊地連office
投資三跑（唔知枱底有冇份）
Air China股份
唯一港共可控制既客貨出入口航空公司（白手套）

剩係上面幾點， 無得唔救

政府無保證下年都會凍

仲交税？d錢都拎哂去派比親信

借錢比cx?

40 billion hkd

唸太多，準備又加d附加費係機票度

下下同美國比，中國滅左黨好耐

而家啲空姐唔係放nopay架，我識uo同港龍既人而家唔使返工pay緊人工架!

而家我納稅免費養佢地呀？

救國泰好過加薪俾公務員啦，公務員停工成個月社會運作正常，起碼一半公務員係冗員，國泰執左，經濟回復正常時好大問題

This is Phoenixism

上市公司都可以救
下間係咪CCTVB

其實都預左啦
咁大間公司咁多員工
真無塊既又一大班人失業（政府唔會想見到）

又無人願意出錢注資
又無人肯接手，一接手又要預有支那干預運作

CCTVB 嘅地位點同國泰比

國泰存亡講緊嘅係香港作為國際航空樞紐嘅地位冇咗國泰會好影響經濟

[行動post]推到上熱門6月9一周年要人

真執笠既又一大班

香港做航空中心係國策嚟嘛

港共入股？

400億派國泰
以後要聽聽話話

終於比佢地等到機會收購國泰

唔係話囯航收購咩，甘救國泰同救囯航有咩分別

國泰收皮
大灣區空域冇左龍頭
無左可向外既航空公司
就好似前幾日美國宣布禁支那航空公司
數落去就得番國泰可以繼續飛

調轉左，應該係聽聽話話先，依家派錢比你

所以跟機制 比人嘈都入唔到
而家下年減又跟住減 咪仲嘈

出手救巿民就要申請依樣果樣等幾個月

有幾多公務員真係有停工

中國政府

次次一出呢句啲賤種就駁唔到架喇。
成日話出面加幾多加幾多，又唔出去做？而家強制你做公務員？

成班冚家剷又唔想冒失業風險但係就想有私人工加幅。都戇撚鳩

有香港市民出錢包底
輸都唔洗輸

唔存在 輸唔輸得起 呢個問題

［行動post] 推爆佢 明天6月9日抗爭一週年

真
做service就算做到響晒朵都真係比唔上有實際輸出既標誌性公司，無論實體輸出定文化輸出

大把，我識既都停，返都係一個禮拜1-2日

連登

講到你有得話事咁

政府大部分dept 停1-2個月對社會影響不大

香港品牌
你差銀行100萬 銀行就擁有你
當你差銀行100億 你就擁有銀行

之後又會救埋tvb
救美心

atv後期係支那廣告

同救海洋公園=救中銀一樣

咪就係囉, 自己咁撚多福利又唔會比人炒仲想年年加?
唔滿意就咪撚做!

國進民退

所以就算買股都唔會係明刀明槍中資，支國仲要留返條後門俾自己走

國進民退
快撚D洗哂港共D錢

工務員真係垃圾.加佢老母閪

講真如果政府唔做野
一係就比中航收
一係就執
其實無一樣係對香港人好

海洋公園唔同, 比唔比錢都係無撚用既一個主題公園
仲要係左手交右手比左中銀

變國企可以制裁？

國泰應該汁柒左佢

國泰過去十年，收幾多支那好處優惠，先發到咁大， 用香港人名， 幫支那做野搵錢
被收編， 遲早既事
班太古鬼佬， 搵夠就pull the plug， no harm

扑嘢家

班飛雞個心都定啲

私人閪到爆 有幾多人真係年年加到人工 加都係得嗰雞碎咁多

正常 有邊個國家唔係救緊

國泰係Hong Kong Base既airline

咪係囉。
明明政府overall黎計已經好過大部分私人工。
而家唔減只係凍薪都仲叫春就係貪得無厭。

講真基層果啲CO ACO料如果去出面撈會死得幾慘大家心照啦。
有政府呢個庇護工場就應該珍惜啦。仲要呢樣要果樣

好似係發優先股加供股

cctvb

救你老母

其實係 仲唔去做？

國泰等同接受暴政補貼，已違反美國反競爭法。

制裁 制裁 制裁

用香港人嘅錢之嘛

照飛, 睇下支那出唔出戰機

富臨

會炒機

政府話唔會參與管理你信唔信

因航變国航